---
title: >-
    شمارهٔ  ۶۳ - و له ایضاً: عَلَیهِ الرَّحمَه
---
# شمارهٔ  ۶۳ - و له ایضاً: عَلَیهِ الرَّحمَه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یاد آیدم چو محنت ایام سخت خویش</p></div>
<div class="m2"><p>بر تن درم چو مردم دیوانه رخت خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بیمار درد هجرم و مرگم بود طبیب</p></div>
<div class="m2"><p>دارم دوا زخون دل لخت لخت خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پشمین کلاه خویش به سلطان نمی دهم</p></div>
<div class="m2"><p>گر فی المثل عوض دهدم، تاج و تخت خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شاهی که جور پیشه نماید همی زند</p></div>
<div class="m2"><p>با دست خویش تیشه به پای درخت خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تا شد ثنای آل علی روزیم «محیط»</p></div>
<div class="m2"><p>ممنون شدم زطالع مسعود و بخت خویش</p></div></div>